周梓樂死因研訊︱被警方要求協助 政府法證專家鄭郁棋: 推斷梓樂並無被襲擊或掟落樓

科大男生周梓樂死因研訊第22天，政府高級化驗師鄭郁棋博士繼續以法證專家證人身份出庭作供。

法證專家鄭郁棋博士
‧ 通常在死者衣物上都能找到微量物證，但驗屍時梓樂穿着的短袖T恤及短褲已不見了，只能在梓樂前臂及小腿以膠紙黏貼皮膚再扯起，檢取微量物證

‧ 梓樂身高約1.75米，鄭找來身高1.78米的男同事模擬在3樓泊車位步向矮牆邊，發現要步近距離牆邊約0.8米，才會看見橫樑下方的外圍街景，意即看見矮牆外是凌空及沒有鋪設行人通道

‧ 今年3月在警長及警員陪同下返回尚德停車場。警員在閉路電視最後拍到疑似梓樂出現的停車場3樓，用電筒向遠處的富康花園天橋閉路電視發射強光，結果被富康的鏡頭拍下，證實該支鏡頭能離遠拍攝到停車場3樓的局部情況

‧ 今年4月，鄭與警員再次到停車場，對現場環境進行立體掃描及重組墮樓過程

‧ 鄭利用政府化驗所一具1.8米高的淺色人體模型，穿上類似梓樂裝束的深色上衣及灰色褲，再指示一名警長及一名警員在停車場3樓矮牆把人形公仔推落2樓

‧ 鄭稱，2樓鏡頭拍到人形公仔墮下時，會產生兩條光束，與事發時2樓鏡頭拍到的光束相似，推斷事發時的光束正是由梓樂墮樓造成

‧ 鄭在對比閉路電視鏡頭及計算過梓樂步速後，認為「都係有機會佢自己行埋去嗰度」，言下之意梓樂並非由他人搬動身體，亦找不到任何證據指向梓樂曾受襲擊

負責法證分析的政府高級化驗師鄭郁棋博士供稱，就案件共撰寫5份供詞及分析報告，包括分析閉路電視中疑似梓樂的行蹤，以及計算鏡頭時差等，而報告是在今年4月至12月期間撰寫。鄭郁棋指於去年11月4日警方要求他協助，為梓樂的案件進行法證分析服務，於是他進行了梓樂的法證分析、現場勘察，以及閉路電視分析。

當時警方向鄭提供閉路電視時間校正結果，但鄭指警方提供的校正時間不準確，與實時相差甚遠。警方校正後，當中有錄像比實時慢30秒，亦有錄像比實時快多107秒。

鄭又解釋曾到停車場現場勘察的結果，他主要測試與梓樂身高相若的視野。鄭指停車場二樓的2道矮牆分別高0.9米及1.2米；而三樓所有矮牆都是高1.2米；而三樓至二樓的高度為4.3米。鄭認為二樓及三樓的設計相近，唯一不同的是矮牆高度。他又指從三樓的矮牆向外望，可見有石屎橫樑及裝飾鐵欄，鄭形容鐵欄是裝飾是因為該處為中空，沒有人能走到那裏。

至於梓樂的墮地位置，距離矮牆1.3米，並靠近A2057泊車位，而該位置對上有一條光管。鄭於是找到一名身高與梓樂相近的同事協助測試視野，他高1.78米，而梓樂高1.75米。其同事站在停車場三樓A3057的車位外，在距離矮牆5米的位置開始向前行，同事指走到距離矮牆0.8米的位置才察覺到三樓是中空的。

之前先話廿幾個新傷推斷俾襲擊造成

政府高級化驗師咪姐係中共的人
信政府屍佬不如信埋中共政法委

先前故意唔驗陳妹妹內臟積水
因為可能根本係淡水,係狗屋遭水刑(淡水)而死
因為唔係咸水連唔到故事所以故意唔驗

條友連無海藻都敢講

通常在死者衣物上都能找到微量物證，但驗屍時梓樂穿着的短袖T恤及短褲已不見了

不如話條屍已經不見了所以推斷無事發生

通常在死者衣物上都能找到微量物證，但驗屍時梓樂穿着的短袖T恤及短褲已不見了

點會唔見, 一定係殺人者偷
能夠干擾證物得香港狗方

我哋絕對唔會承認傀儡政府嘅袋鼠法庭 佢嘅判決亦都唔可以證明周梓樂係死於意外

我記得周爸爸有攞返梓樂嘅衫褲架 仲話染有血跡嘅

這個磚家相當有嫌疑

鳩噏當秘笈，話揾唔到證據就叫冇

鄭利用政府化驗所一具1.8米高的淺色人體模型，穿上類似梓樂裝束的深色上衣及灰色褲，再指示一名警長及一名警員在停車場3樓矮牆把人形公仔推落2樓

‧ 鄭稱，2樓鏡頭拍到人形公仔墮下時，會產生兩條光束，與事發時2樓鏡頭拍到的光束相似，推斷事發時的光束正是由梓樂墮樓造成

完美證實左掟人落樓

條契弟磚家根本就係港共搵去做show

同流合污 做得一次唔差在做多幾次
平時唔係好鐘意案件重演
點解唔搵人去逐個試下跳欄

睇返11月16日嘅新聞啦
件衫係周爸爸自己親手dum架

又spin,重要證物香港狗方故意唔封存好令其受污染已經係故意

政府高級化驗師鄭郁棋

周梓樂新聞開始冇人理

推

正苦專家
[這些專家吃.jpg]

push

push again

我相信唔係冇人理
係只睇唔覆

因為再煲唔起，各種證據顯示係意外，亦無人拖延救援。。

政府化驗師 排除周梓樂遭人襲擊的可能

政府化驗師分析尚德邨停車場的閉路電視，推測由梓樂走上停車場3樓直至他墮樓之間僅得8秒......不足以讓人向梓樂施襲後，再將他舉高拋下樓，故可排除他是遭人襲擊的可能。

相反，若梓樂維持行上3樓時的步速，估計他有可能是「自己行埋去果度」。

梓樂一直在2樓高層徘徊，又曾跨過石壆到行人道

閃光是梓樂墮樓時所造成，並解釋因物件的墮下速度很快，加上深色衣物與深夜背景相若，使該物件難以被拍攝，但因石壆的外牆裝有光管，當物件快速經過光源時，便會產生一瞬間閃光現象。

個殺人犯先將周同學制服
再將佢從二樓搬上三樓
再從三樓掟落街
前後只需8秒鐘
又要由頭到尾
無俾人影到其身影
世間上邊個有咁嘅能耐？
究竟係蝙蝠俠 還是係蜘蛛俠？

鄭利用政府化驗所一具1.8米高的淺色人體模型，穿上類似梓樂裝束的深色上衣及灰色褲，再指示一名警長及一名警員在停車場3樓矮牆把人形公仔推落2樓

‧ 鄭稱，2樓鏡頭拍到人形公仔墮下時，會產生兩條光束，與事發時2樓鏡頭拍到的光束相似，推斷事發時的光束正是由梓樂墮樓造成

即係推落樓啦屌你老母
你要proof 佢自己跳
你搵個警察跳落去會跌死先得喎

Pin 呢個。

其實都唔好其望呢啲死因庭會還到人公義啦，全部都係佢地啲人就算證明到係死因有可疑又點都吹佢唔撚脹

政府專家

去年11月
有人希望塑造英雄故事
將運動推向高峰（這目的已達到）
最好係影到義士和黑警肉搏
再壯烈犧牲
但剛好相反
真相原來係咁柒
有人接受唔到
也不敢面對事實

專家證人、政府高級化驗師鄭郁棋調查尚德停車場時，指2樓大部分矮牆0.9米高，矮牆之後有行人道。他形容，2樓及3樓的整體設計相似，但3樓的矮牆1.2米高，矮牆之後中空。他又指，由3樓矮牆位置至2樓行人路，垂直距離4.3米。鄭郁棋表示，周梓樂身高1.75米，曾以一名1.78米的同事協助測量，在3樓距離矮牆0.8米遠，才能察覺到矮牆外是中空。

人生就係咁 一次誤判
賠上性命 後悔難返
古人都話
一失足成千古恨

新聞來源連結:

【周梓樂死因研訊】推測墮樓原因 政府化驗師：不排除誤會矮牆後有行人路

梓樂身高約1.75米，鄭找來身高1.78米的男同事模擬在3樓泊車位步向矮牆邊，發現要步近距離牆邊約0.8米，才會看見橫樑下方的外圍街景，意即看見矮牆外是凌空及沒有鋪設行人通道

當佢唔熟個停車場，跳過去果下一定知凌空咗，正常都腳先落地＋最多斷腳喇，點會成個人冇防禦冇反應咁撻落去，仲頭落先，根本唔合邏輯囉。

頭身落地先
3樓圍牆冇掌印腳印

要自跳的話，得呢種可能性

好多租用這個停車塲的車主街坊
都話呢個位好伏 初到這裡的車主
好容易睇錯 以為欄杆後係同一樓層
但係無端端你唔會跳過去
所以 以往沒有意外發生
但事發當晚有好多手足（非車主租客）
來到這個停車塲放哨
平時他們沒有來這裡
當晚另外一名手足
也差點中伏 好彩他及時抓住欄桿
才沒有令悲劇重演